\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage{shortvrb,latexsym}
\usepackage[spanish]{layout}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
%\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{hyperref}
%% soluciones para algunos problemas con soluciones
%\usepackage[none]{optional}
\usepackage[soluciones]{optional}
\graphicspath{{./FIGURES/}}
\pagestyle{empty}
\setlength{\topmargin}{0 in}
\setlength{\voffset}{0 cm}
\setlength{\hoffset}{0.5 in}
\addtolength{\hoffset}{-2.5 cm}
\setlength{\textwidth}{6.5 in}
\setlength{\textheight}{9.0 in}
\newcommand{\s}{^}
\newcommand{\rc}{\\[0.1 in]}
%
%\input{./../../../../../hyphenat}
\usepackage{hyphenat}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\cabecera}[2]
{
\begin{center}
{\large\bf Introducción a la Estadística.\\}
Escuela Técnica Superior de Ingenieros Navales\\[.1in]
\end{center}
%
% Examen Extraordinario\\
Hoja #1.\hfill\textbf{#2}.\\[.1in]
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Ejercicios de Probabilidad\\
Introducción a la Estadística\\
ETSI Navales}
\date{2012-2013}
\author{Antonio Souto Iglesias\\Ricardo Zamora Rodríguez}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\maketitle
%\tableofcontents
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{flushright}
{\small \it
\hspace*{4cm}....I think knowing something about how chance works in the\\
\hspace*{4cm}world is a basic skill that people should have,\\
\hspace*{4cm}along with reading, writing and basic numeracy.\rc\hspace*{10cm}
David Spiegelhalter.\index{Spiegelhalter, D.}
%% sociólogo inglés.
$$\;$$
}
\end{flushright}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Probabilidad}
%\newpage
%\cabecera{1}{Probabilidad}
\input{PROB1_ejer}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \chapter{Variables Aleatorias}
% \section{Variables Aleatorias / Distribuciones conjuntas}
% \label{sec:va}
% %\newpage
% %\cabecera{2}{Variables Aleatorias / Distribuciones conjuntas}
% \begin{enumerate}
% \input{ejer_hoja2_est_UPDATED}
% \input{ejer_hoja3_est_UPDATED}
% \end{enumerate}
% $$\;$$
% \input{ejer_distribuciones_conjuntas_soluciones}
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \newpage
% \section{Transformaciones de Variables Aleatorias}
% %\newpage
% %\cabecera{3}{Transformaciones de Variables Aleatorias}
% \input{Transformaciones_de_Variables_Aleatorias}
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \newpage
% \chapter{Medidas de centralidad y dispersión}
% \section{Medidas de centralidad: Esperanza}
% \label{sec:esperanza}
% %\newpage
% %\cabecera{4}{Medidas de centralidad: Esperanza}
% \input{esperanza}
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \newpage
% \section{Medidas de dispersión: Varianza, correlación}
% %\newpage
% %\cabecera{5}{Medidas de dispersión: Varianza, correlación}
% \input{varianza}
% \input{./../../../GENERAL/expectation_variance_chebychev}
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \newpage
% \chapter{Distribuciones discretas}
% \label{sec:disdis}
% %\newpage
% %\cabecera{6}{Distribuciones discretas}
% \input{distribuciones_discretas}
% %\input{./../../../GENERAL/distribuciones_discretas_tipicas}
% \input{ejer_distribuciones_discretas_soluciones}
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \newpage
% \chapter{Distribuciones continuas}
% \label{sec:discon}
% %\newpage
% %\cabecera{7}{Distribuciones continuas}
% \input{ejercicios_distribuciones_continuas}
% %\input{./../../../GENERAL/distribuciones_continuas_tipicas}
% \newpage
% \input{ejer_distribuciones_continuas_soluciones}
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \newpage
% \chapter{Materiales adicionales para exámenes}
% \input{./../../../GENERAL/expectation_variance_chebychev}
% \newpage
% \input{./../../../GENERAL/distribuciones_discretas_tipicas}
% \input{./../../../GENERAL/distribuciones_continuas_tipicas}
% \includepdf[offset=40 0,pages=-]{./../../../GENERAL/tablanormal}
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \newpage
% \chapter{Controles y exámenes tipo test}
% \noindent Aquí están todos los exámenes propuestos tipo test y sus soluciones.
% Están ordenados desde el más reciente hacia atrás.\rc
% %
% Si detectáis alguna errata en enunciado y/o soluciones, no dejéis por favor de comentarla en el foro de Moodle.
% Se incluyen también las normas para realizar estas pruebas.
% %
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \begin{center}
% \textbf{SOLUCIONES}\rc
% \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
%   \hline
% Pregunta	&	1	&	2	&	3	&	4	&	5	&	6	&	7	&	8	&	9	&	10	&	11	&	12	&	13	&	14	\\ \hline
% Final 2012/02/02	&	c	&	d	&	c	&	d	&	a	&	b	&	d	&	d	&	a	&	c	&	c	&	c	&	a	&	d	\\ \hline
% Control 2011/11/22	&	a	&	d	&	d	&	a	&	c	&	a	&	b	&	b	&	c	&	a	&	b	&	d	&		&		\\ \hline
% Control 07/11/2011	&	b	&	c	&	c	&	d	&	b	&	b	&	a	&	a	&	a	&	b	&	d	&	b	&		&		\\ \hline
% Control 10/10/2011	&	b	&	a	&	d	&	a	&	c	&	b	&	a	&		&		&		&		&		&		&		\\ \hline
% Final 2011/02/16	&	a	&	c	&	b	&	b	&	c	&	a	&	d	&	d	&	a	&	c	&		&		&		&		\\ \hline
% Control 2010/11/16	&	a	&	d	&	c	&	d	&	c	&	a	&	d	&	b	&	b	&	d	&		&		&		&		\\ \hline
% Control 2010/10/26	&	a	&	d	&	b	&	b	&	c	&	d	&	d	&	a	&	c	&		&		&		&		&		\\ \hline
% Control 2010/10/11	&	d	&	b	&	d	&	d	&	c	&	d	&	a	&		&		&		&		&		&		&		\\
%   \hline
% \end{tabular}
% \end{center}
% \newpage
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \input{./../../../GENERAL/normas_controles_estadistica}
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \includepdf[offset=30 0,pages=1-2]{./SOLUCIONES/EESF1112}
% \includepdf[offset=30 0,pages=1-2]{./SOLUCIONES/CONTROL_3_20111122}
% \includepdf[offset=30 0,pages=1-2]{./SOLUCIONES/control_2_20111107}
% \includepdf[offset=30 0,pages=1-2]{./SOLUCIONES/control_20111010}
% \includepdf[offset=30 0,pages=1-2]{./SOLUCIONES/eesf1011_probabilidad_enunciado_soluciones}
% \includepdf[offset=30 0,pages=1-2]{./SOLUCIONES/control_20101116}
% \includepdf[offset=30 0,pages=1-2]{./SOLUCIONES/control_20101026}
% \includepdf[offset=30 0,pages=1-1]{./SOLUCIONES/control_20101011}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
